黨說你有病就有病！防疫之名永久監控人民 支那杭州擬推「健康碼」常態化

中國新型冠狀病毒肺炎（COVID-19）疫情尚未平息。根據美國約翰霍普金斯大學（JHU）的全球疫情即時統計，截至台灣時間27日下午5時為止，中國境內累計8萬4103人確診、4638人死亡。

疫情期間，中國各地政府推出追蹤民眾健康狀況的手機應用程式（app）。杭州市衛生健康委員會23日宣布，未來將進一步納入民眾個人的運動、飲酒、吸菸和睡眠等習慣作為健康評分標準，永久追蹤民眾的健康狀態，「成為提升百姓健康免疫力的防火牆」，隨即引發侵犯隱私的疑慮。

個人習慣納入評分

《衛報》（The Guardian）報導，中國各地在疫情期間推出手機「健康碼」，當中會依據個人的健康狀態顯示綠色、黃色或紅色的二維條碼（QR Code），依序代表可以出入、必須隔離至多7日，以及必須隔離14日。

中國杭州市衛生健康委員會（以下簡稱衛健委）22日召開「深化杭州健康碼常態化應用」會議，稱近來的健康碼功能讓當地的醫療管理更加進步，同時也宣布將致力持續開發健康碼的功能，密切關注人民的健康狀況。

杭州市衛健委主任孫雍容在會議上提到，預計未來將「通過集成電子病歷、健康體檢、生活方式管理的相關數據，在關聯健康指標和健康碼顏色的基礎上，探索建立個人健康指數排行榜」。

根據杭州衛健委提出計畫，將來的健康碼依然會顯示綠色、黃色及紅色的個人健康程度之外，預計還將以滿分100的分數評斷個人每日運動、飲酒、吸菸和睡眠的健康情況。

屆時一個人的健康評分會受其每日的生活習慣影響。舉例來說，若是喝200毫升的白酒可能會被扣1.5分，抽5根菸就再扣3分，睡7.5小時則加1分。此外，還會依據個人的健康分數顯示其在全市人口中的健康排名。

提升百姓健康免疫力？

根據中國媒體報導，杭州衛健委預計在6月底推出上述的健康碼功能，並稱這項系統將在疫情過後「成為提升百姓健康免疫力的防火牆」。

《衛報》指出，從微博用戶發布的言論可看出部分中國民眾對於健康碼的新功能存在疑慮。有名網友認為，個人健康與公眾間之間應該劃出界線，「健康碼是為了提供他人辨識，但是他人沒有權利檢視個人的健康報告」。

此外，也有用戶直言：「我吸菸、喝酒和睡覺的習慣到底關別人什麼事？」另有一名用戶也說，「無論如何我們都已經毫無隱私可言」。

侵犯隱私疑慮

杭州市現行的健康碼是經由支付寶及通訊軟體微信（Wechat）運作，使用者必須開啟支付寶首頁進入健康碼頁面，填寫申請表後即可取得個人健康碼。

有民眾表示，若是往後追蹤人民健康狀態的功能會永久持續，將會從手機中刪除支付寶。還有人擔心，未來保險公司會直接以此作為評定個人健康狀態的標準，或是公司將以此篩選求職者。

中國科技博主李（Lawrence Li）也向《法新社》（AFP）表示：「針對新冠肺炎收集疫情數據而言，我認為民眾願意參與其中。但若政府想讓這個方式常態化，那又是另一回事了。」

《衛報》提到，近日適逢中國召開兩會，有地方代表呼籲加強監督安全漏洞，亦有人表示應盡快落實數據保護法規，藉由收集大量中國人民的資訊以應對當前的疫情。

遲下兩公婆幾時扑嘢佢都管埋

[ 港獨強心針 ] 用15分鐘來認清香港最強力盟友USA : 國際反共形勢大好，咪撚再灰！！！

我想知佢點知道你食左煙？

買煙要嘟code?

人面識別everywhere 包括手機前鏡頭

2023年，中國共產黨要求為每一位初生嬰兒於右手植入晶片，用作隨時監控有關心跳數值、血液運行速度、情緒反應，從此在中國所有國民毫無任何私隱，中國人會被分析其心跳速度及其情緒反應去分析博文是否有什麼要隱瞞或者說謊，或者有什麼渴求（例如：求愛等），簡單來講從此以後你老母閪一日打幾多次飛機，每次打幾耐，每次出精量都俾人知道得一清二楚

基因差劣仲可能比黨禁止埋做愛